如果你係2007/2008年高位入市既話........今日會.......

啱先係Bloomberg見到篇文話如果你係2007/2008頂位入市(入S&P 500 Index)既話 你會係5年回本 10年後既今日差唔多Double (講緊Total Returns 所以計埋息Reinvested)

Link:

所以我又好奇想睇下如果買盈富2800會點...
(因為數據關係 我只能當係2008年頭 2007年尾 入市, 搵唔到準確高位入市, 真正既高位都係接近2007年尾)

結果:

(Data from 盈富官網 個表就我自己整)
你會係2013年底回本(多美市一年回本) 至今只係升左36% 遠少於美市

結論:
1. 睇得夠長線同長揸既話 金融海嘯都唔怕
2. 唔好淨係買港市, 你識既話, 入多幾個市分散風險, 港市始終唔夠穩, 應主力美市 (再講多次 如果你識得既話, 唔識可以花D時間研究, 唔識又亂黎既話 可能衰多兩錢重)

美股成熟好多
港股未必做到

剩係美元資產已經夠屈
港元應該會被脫Out

邊度買美股平

股息有無計？盈富1年都2-3%

計左 唔計既話6年都回唔到本

你睇下日本經濟泡沫爆前d股市數據先啦
view back真係多鳩餘 你係醒就係08年買
以家係黎做勝利宣言

我都識講啦 03 年買騰訊 跑撚贏好多美股tim

03騰訊都未上市

你拎港股升到仆街嘅股同人哋成個指數比
你玩撚哂
你唔好講今年年頭揸2382揸到今日 贏哂全世界？